黎明既音樂算唔算領先左21年?

四大天王之中我認為只有leon 係會求變
張學玩多數玩jazz
無聊聽返我真係認為佢走前左20年有多
依家支那先開始推電音.但20年佢將成個熱潮帶到出亞洲
但當時佢已經退出左唔比囉獎

雷頌德

佩服當時leon既眼界
呢堆音樂到韓國再爆到依家出支那

push

MARK LUI話佢係韓國感受到電子快歌先自己都做喎

啲人剩係記得佢早期啲冧女歌
佢偶像派形象太深入民心喇
記得細個去韓國，明洞啲舖頭係播leon嘅歌

有冇人記得當年佢同杜汶澤拍左輯9唔搭8野係講乜

全智賢第一單job就係黎明

情義我心知

黎明扮低能，做鴨果套

因為leon 屌柒雷頌德快歌唔係咁做
果時先岩岩開始上網普及
韓流仲未打到黎香港
leon反而攻返佢地轉頭
依家比k-pop打到香港仆街咁濟

當時既電音起香港帶唔起係比較可惜
leon直情退出埋唔囉獎.叫kelly.鄭秀文一齊試新野
之後果段時期就係香港輸出文化最撚勁時期
好快就比政府禁撚左.由去返送禮勤果種慢歌直到今日

起得80年代.90年代
邊個冇睇過leon直情入晒屋
城哥大力捧佢

但leon退出後.佢d電音反而起香港無成日聽到
輸出返去支那.台灣.disco差唔多日日炸歌
果期咪係kelly做天后.打到去日本

我係話在座各位都係垃圾

之後就更加唔洗講
比周杰倫.台灣人打到香港市場殘咁濟
奶共臣支撐左好耐

今日聽返仲係屈緊依家既歌

我唔係好肯定 不過好似黎明係韓國紅都係靠我這樣愛你個d慢歌，後來韓國電子野興起時好似leon係韓國已經水尾佢帶左韓式電子野來香港但應該無靠呢d反攻到韓國。

個時係hit得快不過都完得快，同政府有無關係我唔知喇

紅到出支那同台灣
韓國都有.當時個總統咪話支那起韓國最紅係LEON
d人記得黎明就係電音
支那人話佢係電音始祖
你就知當時佢地果邊紅成點
香港就係DISCO日播夜播

你換返依家出呢堆歌.仲有得打

有.評擊呢類歌會FING頭
教壞細佬

台灣人比左呢類電音歌叫廣hi

全部都係性暗示
睇下歌詞就脂
換轉依家比人屌到仆街

98年如果可以再見你

咪就係全智賢.佢返去韓國就紅左

何韻詩果首顛啲

當時既香港樂壇
係差唔多個個都玩
leon成隻碟都係電音
kelly同鄭秀文都係.得2.3首慢歌去爭獎
容祖兒咪係全身暑假

點少得越夜越有機

卡通cg mv

看上他
好撚正依家聽返

點解政府會禁？
呢件事未聽過

聽過fing頭丸未?

獨家試唱

大日子

花花宇宙

行近~~~我又怕驚動你~~~
我又怕心難SAY......蠟定.....
又分離~~~~~~

依家聽返都覺得好好笑
但反而佢走音後仲撚紅

如果係因為fing 頭 k 仔呢啲，
充其量當年政府應該叫唔鼓勵電音風，
但係同禁係兩回事吧

當年係狂掃夜場，
因為軟性毒品氾濫得太犀利，
到咩348，cyber，意法日果啲執哂，
啲人又開始轉移陣地返大陸浦，
香港果陣咁勁嘅disco 風先告一段落啫

但係同電音風沒落我覺得冇太大關係，
因為果時返大陸果啲D 場，
冇新歌咪又拎啲慢歌黎做disco 版，
我記得果時咩藍鞋子，
方力申，容祖兒啲k 歌都好多disco 版

[quote]獨家試唱

抄到十足十！當年李貞賢就係叫做Techno queen，嗰陣時興Techno music唔知係咪黎明帶嚟！

97年leon已經玩電音
係得leon敢玩.但另一層係佢當時要另外寶麗金
之後到sony到佢退出仲可以出面出一隻北京站
成程大碟都係電音
《Leon Sound》是香港歌手黎明的音樂專輯，於1997年12月推出 ，所有歌曲均由雷頌德作曲、編曲及監製 。此專輯以圓形為概念，唱片沒有明顯的音軌分割，聽眾可以無縫地從第一首歌曲聽到最後一首歌曲，整張專輯的歌曲營造出一個下雨的城市，採用了不同類型的電子音樂，黎明以不同的唱腔演繹各類型的歌曲，被樂評人視為具質素的唱片專輯之一 。這張專輯是黎明於寶麗金的最後一隻粵語唱片

你要明白佢當時同四大競爭
仲可以有勇氣年年出電音
到佢全面退出就整隻領先21年既音樂出黎
你無聽錯.依家最hit 既k-pop到李貞賢既音樂
我地係早21年前聽

其實sammi好幾首出名嘅快歌都係改編韓國歌手李貞賢（即係屍殺半島嗰個老母）

知呀

老實
呢啲都好撚難聽

依首1999年，可能受Leon影響，後尾喺大陸Disco 都幾興依首！

講起d mk場就嬲
當年果埋mk場純粹扯高bpm 落一堆hardcore 就當remix咗
個撚個聽moon light shadow就濕鳩哂
果陣明明外國係聽progressive house, Trance

點知早幾年聽下bbc radio one搵電音聽
變撚哂聽hardcore
屌佢老味我以為自己聽緊東莞channel
d progressive house變撚咗老人場
好彩舊年興翻聽acid techno 但一興起就被武肺攪死咗

完全唔明點解歐洲電音會咁撚墮落

算係香港當時最後尾香港輸出
差唔多最紅果堆都玩

make progressive house great again

佢D MV 好正!

唔計j-pop
因為k-pop 同當時j pop又有d唔同
香港.台灣.大陸係leon帶起
leon 97年已經玩.但當時仲要爭獎未放得走包袱

20年前

舊年歐洲無得落場，我諗應該多咗人聽progressive啩

果陣兩大抄歌高手，雷重dup同五六城出哂名架啦
就算Leon同林狗/軟硬當年d電音喺香港幾前衛
甚至乎帶住香港樂壇
實際上都不過係抄其他地方既電音
軟硬算好d，但紅既係Leon同Sammi

鄭秀文抄哂依三隻！

吓？依首k-pop喎！

leon 99年已經收山
kelly就紅到去日本
紅既唔係香港.係支那同台灣
同disco當時會播香港d電音歌
網吧又係呢類歌
之後全部明星都差唔多玩
除左送禮勤呢類慢歌
佢地稱為廣high最後一次向外輸出文化

以前既香港音樂真係走得好前
唔好話音樂係所有創作走得好前
真係青黃不接，人地不斷進步，我地就不斷退步
出左個林家謙已經覺得係奇蹟咁，仲要冇人識欣賞，d細既聽韓文歌，睇大陸/韓綜藝節目，喺香港又搵唔到錢，真係邊有人敢再做創作，只可以講香港既市場越黎越細，塊餅太細
其實都幾欣賞仲肯喺香港搞創作既人，但留低喺度既d實力又唔夠出面好，想屌佢地又唔係，撐佢地又唔係，真係唔知點搞
如果講音樂好似香港既rapper係比以前多元化左，起碼唔係淨係得一隊lmf
其他都搞唔掂

頂多味紅到去東莞常平吹撚到文化輸出
東莞洗完太平地都無咗呢支歌唱啦

千禧年前後亞洲好興呢啲曲風周街都有播 同期韓國日本都好多trance techno嘅歌 後期新世紀個概念玩完就收咁皮

都無計
香港樂壇短視
成日認為自己食支那市場就夠
永遠都係慢歌.以前就話四大天王搞到香港咁
香港無四大死得仲撚快.奶共臣真係頂左好多年
但同時又因為香港真係無人.所有資源比晒一個
本身國語又同台灣.支那同一語言
到台灣一起勢.支那一起埋
香港仲有咩優勢連夕爺都唔寫
依家南韓已經出埋世界
最撚可悲係最早我地已經知道佢地既音樂係點
到頭黎班後生又追轉去迷佢地
連夕爺都唔寫歌

實力唔會無，都有indie band衝到出香港
問題係整體香港樂壇以至華人樂壇
無試過帶起到世界

甚至示威都無個個試完香港模式都發現唔撚work

依首先經典！

夕爺寫歌？？？？？？

屌打錯.填詞.夕爺都比支共搞到無歌手夠膽搵佢填

首sugar in the marmalade 真係世界級

個cg膠撚到無朋友
但今日聽你仲係覺得好撚潮

唔好話世界啦
起碼以前華人社會有邊個未聽過廣東歌
而家d馬拉仔 大陸人又好，
：mirror誰呀？林家謙誰呀？
但呢堆已經係我地年輕一代最紅嗰批

講rap你會唔會數漏咗軟硬天師

呢個其實關商業活動事
同本身樂手有冇料一d關係都無

佢地支那人依家笑9香港樂壇轉頭
話中島美雪養大左成個香港
香港只得改編歌.好撚可悲

Sugar in the mamaland呢😂

支那人有撚資格笑咩
佢哋都大把抄歌
中島美雪你估無份養佢地咩

支那就算有錢到而家買起歐美政要都好
文化從來無真正輸出過

當年mj 慈善演唱會
韓國仲係窮到仆街
mj都吹雞叫歌手去慈善義演
人地20年就已經超過左香港

嗰時啲電音同而家啲爭好遠啦

最初韓國既電音咪就係咁
係後來進化左
係一直只有香港退步ja

以前D 班底個個都勁到飛天
單係一個 michael k 所操刀既remix, 一聽就知有冇料
造一段chord 配合返主旋律將首歌昇華，呢類野聽落真係香港獨家
外國做唔到呢個效果

個期MP4 玩既野都好多元化
不過市場就係咁，佢地走得太前結果係時代跟唔上

佢地依家有錢
已經睇唔撚起香港樂壇
笑9香港樂壇低等

首先係宣傳不足
二黎真係唔夠料，我唔係講全部音樂人，但的確而家大部份做音樂既都唔夠出面有特色，實力
講組合的話人地幾萬人咁選拔日日練十幾個鐘，練足幾年先出道
而家香港既音樂除左廣東話詞之外已經冇乜野值得留戀，但top既作詞人都越寫越少

中島美雪養起左羅徐譚梅張陳
羅徐譚梅張陳養起左成個大陸80年代
大陸食緊香港食完屙返出來舊屎咋

黎明一早用變音器做音樂
Travis Scott呢幾年先靠變音器彈起

送禮勤唔算慢歌喎 好多都show off自己唱得快

同埋Leon d MV真係好撚正

好撚正

係不過不過而家既rap真係有進步，接受程度又大左

早期係慢歌居多

以前日本係巨頭冇得講
但唔會好似同而家香港同韓國個距離咁大
以前幾多華人用唔鹹唔淡既廣東話唱我地d歌呀

點同
人地88年漢城奧運前重係軍事統治
唔夠三年已經搞第一屆總統直選
同期香港搞第一屆立法局直選
點知搞左30年人地已經政黨輪替三次
香港反而愈搞愈倒退
北京08年奧運都畀人視為民主化契機
點知搞搞下搞左個習近平上台
大陸啲創作空間都不斷畀人打壓
所以真係一切都係講個運數

黎老闆搵到Janice 知佢係堅料

果陣根本就係
支那買香港歌版權，香港買日本歌版權
換言之支那係食三手飯

個mv又拍得幾靚

我自己覺得janice佢係天后料
但佢又唔太明香港個市場係鍾意d悲情歌
leon差唔多比晒最好既歌佢
市場始終係主導一班低年齡層既人去買
所以垃圾twins點解會紅到一樣
依家佢轉左華納.喂仲衰多兩錢重
連把聲都變埋

韓國90年代已經有呢種曲風啦
撚係黎明傳入去

幾正行得太前

Just to say hi

軟硬好多歌其實唔算rap

四大入面佢算係會keep住諗啲創新既野出黎
當年除左玩電音，佢啲MV好似都係香港第一次用全動畫（越夜越有機？ 眼睛想旅行？）
另外印象特別深就係佢早幾年喺中環海濱搞嗰個show
當時應該係第一次有人咁用個場去做演唱會

都唔知點解樓上會有人話以前香港音樂走得好前

做咩有段眼睛想遊行？

leon 97年已經出第一隻leon sound啦
98年轉會sony又係電音歌
《Leon Sound》由雷頌德擔任唱片監製，黎明在籌備製作階段提出此專輯的音樂創作須配合他的演唱會風格，雷頌德認為黎明的演唱會向來有很多在香港前所未有的元素，因此要創造未曾在黎明身上出現過的聲音。此專輯的音樂創作靈感源自英國，採用較為前衛的音樂風格，雷頌德希望做一種獨特而沒有固定類型的聲音給黎明，因此以「Leon Sound」為作專輯的名字 。此專輯以圓形為概念，唱片沒有明顯的音軌分割，讓聽眾可以無縫地從第一首歌曲聽到最後一首歌曲，第一首歌曲〈舊約〉以雷雨聲作起首，與最後一首歌曲〈你令愛了不起〉末段的雷雨聲形成了首尾呼應的圓形結構，刻畫出一個下雨的城市 。

香港第一個歌手係用non-stop模式

樂評人當時評價好高.9隻都係電音
但因為太超前同埋leon都走
連宣傳都無做

五毛又想踩港？
電音係香港係90年代發明

可能以為K-pop係十年前先興
韓國techno代表作

報導話佢放左8千萬去搞
之後2月自己做第一場.之後又請電音dj
搞左場4場.佢背後係林建岳
有人back up佢可以咁做

軟硬不嬲都試好多野，reggae, disco, 連hardcore rock都有

佢d慢歌mv都好多好正..記得以前賣電話廣告果mv都屌打依家好多

1997年，不只香港的命運被改變，黎明亦迎來其事業轉捩點。

那一年，情歌王子初嘗電音滋味，夥拍雷仲德炮製出舞曲專輯《Leon Sound》，從此一發不可收拾。

3年後，黎明正式登上「電音天王」寶座，一曲《全日愛》除了風摩萬千Disco，其前奏更引起侮辱國旗風波。

20年後的今天，美學崩壞的紅底黃字橫額全城飄揚，人大正審議「國旗法」草案。

我等廢青能做的，也許只有重溫《全日愛》和黎明當年的一眾電音遺珠。

同樣支那01

日本d曲改完一定大賣
首首都成所謂金曲

但諗真d佢地真係香港既金曲？

黎明雷頌德咪又係攞嗰陣時韓國hit嘅落D用嘅dance music dup N首出嚟順手dup埋比陳慧琳
雖然有啲都聽落幾得意好聽，但好多都聽落好惡俗
最多叫喺香港有d新意
Daft Punk呢啲就真係領先21年

香港流行音樂從來都無領先過，只係今時今日連跟風都跟唔上姐(雖然呢幾年好咗好多

硬係覺得果時同人講鍾意黎明會比人笑

有聽佢啲歌 但唔係fans

好過依家香港樂壇差距遠到仆街先啦

唔覺喎 宜家仲係領先緊韓國D洗腦歌

佢d歌太超前
21年前你唔會聽得明
再加上黎明99年最紅時退出頒獎禮
電視台唔會再宣傳leon d歌
所以你先會知道原來佢係領先21年

背後係誠哥wo
果時四大都玩直入廣告歌
個個都起屋企坐定定睇
當時係好震撼套套都大制作
之後leon退出.廣告都搵唔到人接班
由愈做愈縮

99年that life

個mv靚到

屌，真心同kpop好相近

又真係幾好

惡俗呢樣真
2004~05年聽返已經覺得好out

算啦 仲成日 以前4大天皇點點點
香港得以前

成個老野咁
人淨係識提以前因為現家太廢

全日愛
張家輝瘋狂惡搞黎明

你唔好玩啦
香港樂壇最後輸出果批咪係四大天王果堆人lo
包括送禮勤.古巨基.許志安.eason
只係得eason出到去香港

好似叫情義兩心知

最鍾意呢啲2000年電音不過以前聽西方多
原來香港都有 仲要係黎明

認同 最近聽返Leon隻Club Sandwich
一隻快歌碟 一隻慢
好撚襟聽 特別推介《如果可以再見你》《心裡有數》《今生不再》

多謝樓豬sharing
本身快歌淨係識愈夜愈有機&眼睛想旅行
依家俾你開發多幾個維度
返唔到轉頭

韓國大把正歌啦
你估得洗腦歌咩
歌路闊過廣東歌，甚至係華語歌多多聲

K-pop hit到全世界都係仲有信心講呢句說話

咪話淨係識當年囉
但明明出左個天后gem 無人理 話佢藍
咁果條死基佬咪仲藍 幫m記賣廣告
香港人老屎忽基因

因為leon當時已經退出頒獎禮
唔爭獎所以不停出電音碟
所以係香港樂壇比較少聽到係正常

支那紅既你認為香港樂壇有幾多個認同過宇宙gem?

D歌詞同MV係點諗出黎

鄭秀文嗰幾首應該係攞咗版權改編

同埋香港果時係成個亞洲音樂
次於日本既中心點
你用宇宙gem比
四大天王四大天后一年出幾多歌
首首都係要用黎打敗對手

做咩要班老屎忽認同
呢家人地全世界華人 都認同
睇下人地YouTube d views 新歌 1日破百萬
未計大陸app
睇商台同佢嘈 就知 香港邊有得救
個個玩輩份 年紀

當時當時
講緊 淨係識話當年 點會有未來

確實四大天王真係香港最後輸得出大中華區以外既歌手
不過果陣廣東歌係亞洲冇咩對手，果陣韓國仲未開始發展
當韓國之後搵到自己既特色，再向外吸收學習進步
進化到依家2021上到美國Billboard既外語歌壇
一啲都唔簡單

香港就愈搞愈衰
啲人又冇料又廢又食古不化

即係你認為起支那紅
就=香港都認同
王傑起台灣都好撚紅
黎到香港咪一樣收皮
你都唔明以前競爭有幾撚激烈

人地 30 未夠 唱live 跳埋舞 都同cd 一樣
有幾多人做到

食古不化既仲有 聽歌既人

Leon 有前瞻性. 其實幾靚仔

我講緊 洗撚理香港認同咩
理都On9 既 要過哂咁多老屎忽果關？
講緊d前輩同聽歌既
佢就係無理到有咁大成就

睇下呢條片先 好撚正
根本宜家啲韓仔都係抄番佢地

真 twins唱歌又得咩
甚至單論唱功 黎明都唔係話好啦

睇返個timeline，應該係韓國1997嗰期已經開始興呢啲電音，而香港就仲興緊啲慢情歌。

而黎明嗰陣時已經喺韓國香港紅透半邊天，所以應該比較有話事權。佢就睇中左韓國有電音，而香港未有，所以佢就將韓國電音帶入嚟香港，抄吓韓國嗰期嘅電音，再加啲自己嘅黎明idea元素，成為左香港電音始祖

跟住再反攻返韓國，再同時打埋台灣，大陸

同埋 我講緊
成日以前叻 以前幾勁
無人理呢家 最中意自己踩自己
無人支持香港偽人
香港偽人一定要香港發展
又唔諗下 點解有才華都要留係細魚塘
又要明知香港人最難服侍

講多個例
黃祖藍 明明發到圍但都因為去大陸...
不過連登講任何一個都死

香港黎講囉
但仲有人留意咩 輸左咁多年

香港有 Raidas.佢89年拆檔
但當紅歌手無.因為大家都知玩電音
死撚梗.香港當時接受唔到
當時96年既電音係比較英式
例如leon既100樣可能

呢隻慢版唔掂
有冇聽過快版
我覺得快版先夾到佢當年個曲風

唔鼓勵玩電音
但係鼓勵抖音

你仲以為Eason 係香港出面好紅
你叫個後生仔 台灣 大馬 等等 講隻佢既歌名
應該無人up到

佢香港係紅 外地都紅 不過係以前
20歲樓下 唔計香港幾多個識佢

咁佢成就真係幾大 由Jlo Avril lavigne Katy Perry 到依家新歌連Kylie Minogue都抄埋
支那啲人都唔理創作歌手抄歌咪紅到囉 佢香港收皮嗰陣除咗同商台翻面之外仲比人爆隻碟連環抄 個朵先開始臭

佢最撚叻抄歌

Rainas都識！
你又係嗰個年代？！

抄？
邊隻 抄

真
mk牛屎電音之流
香港一味情歌慢歌咪有新意 但都要睇下質數
當年同期edm除左daft punk,聽埋Chemical Brothers, The Prodigy, moby等等 就知黎明嗰啲幾唔掂
而加kpop都係濕鳩 叫順耳少少 但人地主力賣囡賣跳舞 音樂底係配菜

唔止歌
其實Leon個look根本就係而家啲韓仔明星樣

如果現實識到個Leon咁嘅仔仔我真係好想俾佢抽插

我成日聽到 粒的～～～

你追 我躲
根本呢啲編曲先多嘢玩
而家是撚但彈吓結他 成條demo直出咁款

唔係喎！90年代韓仔造型好怪雞吓！但黎明出現，好多當時嘅韓國人流行起佢髮型同裝扮。

等你呢個黎明post好耐

After Tonight抄On the floor
Xposed封面抄Under My Skin
Game over mv抄7 Things
新的心跳抄Fireworks
呢啲基本上你google一打就搵到
係超能力抄Real Groove新歌可能未有

咁又唔會
佢首淘汰 好久不見
好hit

黎明......我都係聽返張學友

BTS紅到去Grammy表演同賣囡有咩關係？
人地識作歌作詞，唱既歌又夠多元化
咁音樂底仲夠唔夠？
連登多毒撚日日講女團就以為K-pop得啲囡紅

發覺好多人聽K-pop都係一知半解
呢堆國外紅既偶像團體大部分韓國人都唔會聽
唔好搵香港啲濕鳩聽眾代表普遍韓國人啦

屌奶星....仲唔係838果期

當年有國民初戀同暖男稱號！

當年黎明搞呢啲個主流咪又係接受唔到
認命啦，香港人其實唔配有比其他地方行得快嘅野
而家黎到2021
真係做創作嘅都比人批鬥到精神病自殺啦

冠希哥當年都有翻唱

南韓已故前總統盧武鉉在公開演說中亦提及黎明在韓國是家喻戶曉的藝人
所以好難怪連iu都係leon fans

係正常人都知黎明到咗會點

佢啲mv行得太前

連個總統都係leon fans
你都可以話leon起泡菜去到咩地步
但leon印象中退出左之後應該無咩去泡菜搵食

那年，盧武鉉在清華大學演講的時候，特意提到了黎明是韓國無人不曉的知名藝人，連他自己也是黎明的粉絲。

蝦老母當年幾靚

有冇人同我一樣，無論而家韓國定黎明，呢啲電音真係唔太識欣賞

搖起來

黎明肯創新有生意頭腦，當年同和記電訊長期合作，互惠互利，無線電話每年更新換代，佢每年有新歌出，每年一齊拍廣告，每個廣告都有靚女主角，廣告創作名人朱家鼎親自操刀！

其實仲有一首我覺得比較冷門d

呢隻我有排成日聽

1998

呢首正野，今時今日仲loop緊
red shoe另一首純粹誤會都正

記得細個個時老母播之後就好high一齊跳舞

同意，當年Sound根本超正

你都好留意gem下

眼睛想旅行